沈祖堯引錢穆籲勿忘中國 新亞學生會反問：錢所指的「中國」是哪個「中國」

沈祖堯引錢穆籲勿忘中國 新亞學生會反問：錢所指的「中國」是哪個「中國」？

中大校長沈祖堯昨發表網誌，稱對有學生在校園觀賽時噓國歌非常痛心，認為無論如何都不應侮辱國歌，又引用新亞書院創辦人錢穆所說「你是中國人，不要忘記中國」。新亞學生會回應沈祖堯指出，對沈引用錢穆的話大惑不解，指錢穆南下香港，「是因為逃避中共的魔爪」，反問沈「錢穆先生所指的『中國』是哪一個『中國』？」

新亞學生會發表《給沈校長的公開信》，指中華人民共和國開國領袖毛澤東曾在《丟掉幻想準備鬥爭》一文中，點名批鬥錢穆，是被「帝國主義及其走狗中國的反動政府」控制的「新式大小知識分子」之一。而錢穆辭去新亞書院校長一職後，遠赴台灣，一生從未踏足對岸。

新亞學生會稱，「敢問校長，錢穆先生所指的『中國』是哪一個『中國』？」公開信中指錢穆是新亞書院創校先賢，有崇高而不可取代的地位，懇請沈正視歷史，不宜引喻失義。下款日期更為「民國一零四年十二月四日」。

沈祖堯

撚狗

真係撚狗咁撚

希望呢d質素keep到

一個反手抽過去

阿沈祖堯成日想做支那人，點知一拋書包就出事啦

之前又話咩最受歡迎校長，一奶共就身敗名裂

自己彈出嚟畀人撚

用守住一個中(華民)國原則嚟撚佢又得

衝出黎柒

柒撚矇矇

校長

用人都要睇實力
校長呢種自負，不嚴謹的態度，就不要出來獻世了，隨便幫佢扣頂帽，小心有人會對付佢。

成班撚屌最鐘意講錢穆唐君毅
偏偏呢班國學大儒全部反共，柒過仲敢引用，佢個文膽好廢

下款日期更為「民國一零四年十二月四日
入晒肉

答啦 答啦嘛 答啦 仲唔答？

見到中大校長狂奶共真係心涼
幾年前d中大傻鳩成撚日話校長好好，校長好親民，中大是我家，依家全部收哂檔

叻唔切呀校長

冇料就唔好學人拋書包
對手假假地都係大學生

依家奶共D畜牲真係好撚柒

醫科撚學人拋歷史

如果錢穆聽到肯定即刻炒左條奶共廢柴

推
我都係因為咁先揀新亞

愈多人熟中共歷史 港獨可期

新文化運動下的近代學者，大都是中華民國人

好心班醫科仔讀番幾年歷史先好癈up

同新亞人講中國 = 抽著火水

沈祖堯你都係返去實驗室算啦

好 撚到條柒頭應一應

呢野撚得好

撚狗咁撚

又撚狗

一野收咗皮

唔識歷史真係唔好難拋書包